狗隊推出新宣傳片 涉及公帑將向立法會交代 期間動用600狗員拍攝9晚

警方推出新宣傳片 涉及成本將向立法會交代

警方推出新宣傳片，將會在電視台及警方社交專頁播放。警察公共關係科總警司郭嘉銓表示，宣傳片的製作符合政府既定程序，有內部審計，並會向立法會財委會交代成本，確保公帑用得其所。

警隊對上一年拍攝宣傳片已經是20年前。新宣傳片《守城》講述恐怖份子在本港多個地點脅持人質，警方出動多個部隊解決事件，期間出動約600名警員，涉及15個警方單位，用了9個晚上拍攝。郭嘉銓在傳媒發布會說，希望透過宣傳片表達警方專業及正面形象，帶出居安思危的意識，並對招募有正面作用。

宣傳片去年8月開始構思，當時已頒布香港國安法，郭嘉銓說宣傳片與國安法無直接關係，只是去年8月社會開始平靜，警方有空間及時間製作。

被問到涉及的公帑、為何選定在一個電視台播出時，郭嘉銓說，導演林超賢的製作團隊以「友情價」接拍，只有一間公司投標，製作過程涉及不少商業機構，不可以公開合約資料，現階段不能透露具體數額。他又說，歡迎其他傳媒申請轉播，但不透露與電視台播放的協定。

期間動用600隻狗，拍狗晚

明正言順呃ot

林超賢
同得一間藍屍公司投標

又呃一筆

拎市民既錢去呃市民，買武器打鳩市民

表演耍雜技？

食過返尋味